國泰允免費退票 內部通訊料關西機場或關閉一個月

有得退

颱風「飛燕」吹襲日本，狂風暴雨令大阪關西國際機場停機坪、跑道及客運大樓嚴重水浸，大阪府一艘運油船亦因大浪而撞毀連接內陸與機場的大橋，不少滯留旅客坐巴士及船離開機場往其他地區，改道其他機場離境。國泰多班來往大阪航班取消，該公司內部群組通訊顯示，估計直至9月10日，來往當地航班均會全部取消，關西機場最多可能要關閉一個月。有乘客收到國泰通知，國泰接受申請改期或退票。

國泰乘客李先生訂了明天飛往台北的機票，該航班原定由香港經台北到大阪。李先生今天下午一時收到國泰電郵通知，由於大阪國際機場已關閉，預訂了9月4日至12日往返該機場航班的乘客，申請改期或退款可免手續費。李先生指，其往台北的行程暫不受影響。

消息指，國泰已取消本周五（7日）前所有由香港飛往關西的航班。據了解，國泰現有5名地勤人員及29名機組人員身處關西機場，雖獲安排入住機場酒店，今早仍有早餐提供，但酒店食物已開始出現短缺，今晚未能提供膳食，機組人員需自備乾糧及杯麵等應急。機場方面只提供到零食及水予航空公司人員及旅客，約29個國泰機組人員滯留當地

好不安, 9月20-27會去大阪, 點撚算好, 已經買左機票(HKexpress),酒店

有無旅遊保

有, 買左藍十字,但係環球影城門票都買左....凍過水了

退哂佢啦，轉飛第二到而家搞得切

環球影城門票都可以退?

咪試下，唔試點知

HKexpress咁仆街應該唔會俾我退票/改票, 機票我係mega sale買,特平

經Expedia買機票，退票搵國泰定搵Expedia

加一
去回程時間同樓主只差一日

唉第1次遇呢D野,唔知點做好
不如TG交流下應對方法?
TG: ufcfan

Hkexpress 就唔使喊住退啦
分分鐘連個hotline都打唔到

Expedia

有都冇用，旅遊保唔包

如因下述原因，可就不獲退回的預繳交通票據、住宿、旅行團費用，及大型運動賽事、音樂劇、演唱會、博物館、主題公園入場券的費用提出索償：

●受保人或其直屬家庭成員、緊密業務夥伴或同行夥伴不幸身故、嚴重身體受傷或患上嚴重疾；或
●受保人須出任審判證人、陪審員或遭強制性隔離；或
●於出發前7天內，目的地發生天然災難、傳染病、突然爆發涉及已安排乘搭的公共交通工具的工業行動、恐怖主義活動、暴動或內亂；或
●於出發前10天內，受保人在香港的住所因失火或水浸而導致嚴重損毀而不能成行；或
●於出發前7天內，目的地獲發外遊警示，將按「外遊警示」伸延保障項目賠償。

出發日期一星期前嘅天災旅遊保唔包
佢哋認為超過一星期嘅話有足夠時間更改行程

岩岩睇左,我都知...

本第都plan 下個月去大阪
機票都爭d買埋.....好在懶未去搞
真係好彩

幾舊水就算撚數啦 咪咁肉酸啦

2個人差唔多3千蚊,,,,,如果真係幾舊水就好呀

退到就退 退唔到當自己唔好彩

退就無乜可能
改地方都有得傾，不應該計返正價

原來mega sale都要過千
Sor, 無買開uo唔知

難得可以退，國秦就算個城市毀滅咗多數都會迫你去

如果機場到時可以正常運作我想照出發去大阪呀,大阪市內應該冇問題,而且plan好曬

我而家用英航換既都唔知點算
14號飛
又未取消又唔知換唔換名古屋好

太好了 小啲閪人黎大阪
還我清靜空間

我仲要係去同fd慶祝生日 佢攞晒假等我
如果去唔到佢on99 嘥咗幾日假

lm 我都買左9月26-10月2 uo
民宿都book埋

Uo 有得退錢呀
改時間多過8個鐘已經可以退
何況cancel
試過本身早機走佢臨出發前一個月話改到夜晚
結果揀左退錢
申請完兩個禮拜就過數了

OH thz

反而想知如果關西機場真係鎖一個月

日本仔點樣消化關西機場既人流

斷估都唔會開放神戶/大阪機場黎消化

鄰近應該都係得返中部

中港台韓泰每日咁多機 未計歐美澳既流量同轉機客

如果封一個月 大阪依一個月旅遊業應該等收皮

所以一係就流料 一係就會開附近機場/部分封閉機場

部分封閉機場既可能性高好多

買國泰既應該唔洗太驚 優先度應該贏哂UO

買UO既

9月15想去大阪 係咪唔會飛到？ 如果係就轉去其他地方

乜撚都tg你不如唔好上連登啦
唔撚識開post？

成個大阪重創，仲諗旅遊業

大阪政府大把錢 唔洗驚

熊本無錢就話姐

其實唔單止旅遊業

封機場某程度同封巿一樣

因為係旅遊台先舉例旅遊業

你知唔知關西機場貨運量有幾多？

重建唔需要資源？靠火車船運就足夠？

定還是空投落？？

雖然我唔知大阪情況係咪嚴重到咁

我只係想講封鎖機場一個月既可能性好低

機場都未撚公佈
信因航

咁啲水一日唔退一日都要封既

首先要全力回復返個機場去到用到嘅級數，然後先俾物資同人飛到大阪，可能暫時唔開放民用，封一個月有可能

我4個人買埋fast pass成5000

你買左咩日子？

估唔到日本咁先進都搞成咁

問題係USJ聽日會開
一係你點都死到USJ玩

利申月尾去連fast pass兩個人3k

17號去，HK Airline，睇落應該好危

唔知有無得改地點

畀你去到
風災啲嘢都未整好晒啦

最啦好彩係20幾號去個d
應該乜都無得退
比你去到都無用，應該未recover完

有無平cx機票買

環球影城有得退

我24/9 hk airline

10/10 HK airline

我上淘寶買快票，佢寫明不設退票...

我就係其中一個苦主

但新聞話可以，但唔係去日本退
同返銷售商退，但你淘寶就……

22/9 jetstar呀屌

10月
唔知去唔去得成
要轉地方可能

特價票好大幾會無得退，不如問下補錢飛第二度，再坐返火車去大阪，比如名古屋機場會近啲。再唔係飛東京再搭新幹線去，不過重皮。

諗緊點好？18號出發，去到睇到個場個個浴浴爛爛

好正路吖停一個月
機場浸哂，所有電子野壞哂，整完又要test，唔使時間咩
同埋人地政府救災取向都未必係機場優先

交流你老母個閪

3千都特平

某啲大爺當自己係咩？人地救災第一時間考慮嘅都唔輪到遊客啦 一定係災民同日常社經活動嘅恢復優先，你班滯留走唔到/嚟唔到大阪嘅遊客慢慢等啦

真係抵撚死 貪嗰少少平

因航

比你飛到去 打完風好多野都維修 轉第度啦

咁支持蝗國 返深圳玩世界之窗啦

21號 hk airline

班乞兒係咁上緊啦。

我敢打賭關空月尾前可以恢復運作我諗到時一定有班 lcc 柒碌彈出黎淝點解唔一早通知，等佢地 cancel 哂 d 機票酒店。

Cx平極都貴